粉嶺神召會主任牧師變賣教會資產移民外國

聲明內容
我們是一群資料的粉嶺神召會會友，在這已超過40年，經歷九七，再經驗零八金融風暴，教會不斷成長。我們一班教友前扑後繼為主忠心。

但在今個星期日，主任牧師梁偉明在講壇中公開表示（可上 查閱主日講壇錄影），教會即將要賣掉座堂的A、B、C（共值7千萬）座，而且，因為黎昇輝牧師打算回加拿大定居，他自己與友人註冊公司後（他已於9月時註冊了，教會的資金是否已轉移則不得而知），將教會現時合共1億的資產分別轉移到加拿大公司及英國教會，然後發展他所講的教會。

而梁偉明牧師自11月開始，將自己原有的住址放賣，並打算移居英國，也要求教會在英國為他購置會堂發展教會。

我們一群人就此消息感到震驚，時勢再惡，是不是等同於將物業變賣然後也協助某些領袖發展個人事業？這事關重大的決定，是不是應先在全會詢問才拍板。為何教會的資金可以轉移至不屬於本會帳號，不是教會持有的加拿大註冊公司？將香港重要的資產都變賣，是不是代表打算香港的教會等待倒閉？教會的奉獻是何時變成了不是協助教會發展，而是變成全部支持外國宣教？英國及加拿大沒有神召會及地方堂會，以致我們要變賣所有去當地高舉主名？他們是不是最終打算變賣教會所有的資產，沙田都會廣場、牛頭角、5間幼稚園，作為他們兩人奔向世界之用？黎牧師上年已退休，為何又再次變身成為我們加拿大要發展的堂會的主席？他為何是持有有關註冊公司的主席，他究竟是真還是假的退休？

一切一切，令我們傷心欲絕。而最荒唐及令人憤怒係執事會及主任牧師說已通過了，不會再作討論，也不會開任何公開大會詳細交代。

教會的資產不可成為個人的玩意與這樣任意淘空。

我們在教會人微言輕，現在唯有在此召集各方神召會友好，及各助關注，希望我們一群在香港土生土長，忠心服事的，不用被一班教會假借神的名，為自己的薪金、住址及個人發展而淘空。他們如果懼怕政權，移民是可以理解。但不能巧借上帝的名，立心淘空80年歷史，幾代人心血建立的教會的儲備。

因此，我們緊急呼籲：
眾關心這事的股體聯署支持。
馬上召開公開大會，並在此之前暫停轉移任何資金往不屬於本會法定的註冊公司。
召開公開大會，並在此之前暫停變賣本會任何的物業。
召開公開大會，解釋有關黎牧師及梁牧師的移民安排，及為何要將資產作為支持他們移民定居及發展之用，及設有甚麼任何的監管制度。
召開公開大會，並承諾如何確定香港教會的儲備能不被淘空

一群在粉神超過三十年的基督徒

2021年1月4日

附上崇拜影片

係主既考驗

十一稅 你比左稅贖罪咁錢就唔係你嫁啦

source?

正 厲害

都話慈善 宗教全部都數盤生意 班高層\牧屍今次fat fat啦 有你班柒頭耶撚辛辛苦苦十進一奉獻比佢

呢單應該唔同好鄰舍？
神召會之前有冇發過聲

冇聽到把聲同佢地講教會要去外國發展咩？
以前恩雨星火果啲好興聽到把聲

同好鄰舍比較
神召呢啲先至係拎埋錢走佬

打官司啦
出禁制令禁止佢離開香港

信主得救
你唔信因為你有惡念

神既指引你唔夠神心聽唔到仲怪人
罰你落地獄

有片佢親口講架

好似聖公會咪係

做牧師先好搵，十幾萬一個月，靠d教友每個水揼水比教會

教會強盜案

竟然唔係元朗神召

應該追唔到㗎喇

好鄰舍的陳凱興是前粉嶺神召會的傳導

仲要唔洗俾稅

睇嚟係撒旦嘅考驗

呢班垃圾fatfat啦，平時唔洗返工，靠人課金養，又起教堂，又買地

同你班傻鳩講左捐錢就要檢查架啦

錯，係神嘅旨意，你們不可質疑上帝嘅仆人，即係我(神父，牧師)

所以我不嬲都話信教嘅都係蠢人

拎錢去外國，點都係攬炒到香港

返左幾廿年教會宜家先知比人昆?

都係琴日聽到神嘅旨意姐

AOE 2 僧侶要100金是常識吧
估唔到著草咁撚仆街

原來係手足

《門徒媒體》收到讀者舉報，神召會元朗錦光堂肢體在個人Facebook分享沙田浴血衝突片段，上周日崇拜講道時，遭吳儀珠牧師公開批判「你小放一些，撕裂便會小一些」，忽然又話唔同意，可以離開。

(門徒事工急需事奉人手，閱讀下文前，煩請先進入，登記您可以事奉的崗位，多謝合作！)

吳儀珠牧師上周主日崇拜講題為「不要忘記」，講道開始約3分鐘，便指有位從小在教會長大的男肢體，在Facebook分享一段沙田浴血衝突片段，她致電該位男肢體，不斷質問他為何發表這些片段：「做人一定有動機，你不是機械人，為何Post上去？……香港撕裂越來越嚴重，我從來未見過可以咁樣毆打警察……你知否，你少擺一樣嘢上去(Facebook)，呢個撕裂既情況就會減低！」她又在講道中，聲稱耶穌道成肉身降世不是來示威。

講道至中段(20:05)，吳儀珠忽然又指出，很多教友拿出她在講台上的問題，在Facebook指桑罵槐，她指無所謂，反質問台下「咁點解你仲要繼續留係度？點解唔走？道不同不相為謀！你何必強迫自己！」隔了幾分鐘(26:50)，吳儀珠強調，錦光堂是一間宣教的教會，不介意不以錦光堂為家的人：「你唔Buy，可以走！」她又指錦光堂門口牌坊用簡體字，是因為大部份全球華語社會都是用簡體字，「神要讓錦光成為一間宣教既教會，我們要走向國際，走向人群！」

揭發事件的錦光堂會友Ben(化名)表示，上周日聽完講道後，很想和吳儀珠對質：「不理解為何牧師要在台上公開說『不認同就可以離開』，教會對於近月發生的事件，偏頗政府、警隊，使參與示威的弟兄姊妹，感到不被教會接納和認同；教會的親中立場，使人覺得，教會不再基於聖經真理角度去看近月的事件，如多次在聚會中，僅為政府和警察禱告，以及在晨禱會詢問弟兄姊妹『林鄭是否香港和大家的母親』。牧師講教會探訪交通意外死者家人時，感覺是說去示威的人沒有去關心他人；同樣我會反問，示威者自殺，教會又有否關心他們的家人呢？」

(歡迎轉載報導，請註明出自基督教《門徒媒體》)

Facebook : 門徒媒體
Instagram: 門徒媒體
Twitter : 門徒媒體
YouTube : 門徒頻道
—————————-
拒絕盲目跟從、堅持聖經公義！

屌你人做耶撚你做耶撚，你班撚樣原來連耶撚都無資格做
屌你班偽基督老母

唔止
咩開支都係教會比

生仔女仲勁
推去做學校老師有牧師照升得好快

幾年前返過去睇下
個牧師話自己因為信主，依家炒到有六層樓
我即刻無返，靠炒賣發達仲好意思係教會講出嚟

好信唔信信教會 抵死

講明，嗰間就係神召會

基督教最唔好就係呢樣根本同私人公司無咩分別

教會仔有成億，cls

啲錢捐左出去仲關佢哋咩事，怪就怪自己豬

呢間算赤窮
港福堂租遠東金融中心

教徒 = 披着羊皮既狼

有無教會租ifc？

香港教會遲早玩撚完
依家唔變賣資產等幾時

係神嘅指示

永光堂呢成日曬命有幾多錢

我記憶中係無
但香港大把人買贖罪券,未來可能有都唔奇

最好喺嗰邊請啲香港傳道人啦
一直都知教會只係盤生意

有啦 香港最大嗰幾間教會
買個物業起間教會分堂都億億聲啦

呢間好似邪教係咁sell人去西非飲聖水

完全無視堂會、權力公產人同會友大會，個堂主任都幾夠膽

想問下，基督徒真係會十進一奉獻教會？

以前小學每個星期$10零用錢都要比一蚊

我一蚊拎去買糖唔好

錢到神棍手
一去無回頭

信教嘅都係on99

抵啦神召會藍到仆街

買完贖罪劵仲想要返錢？？？

信教未算on9既
on9既位係當左某幾條教友係神既代理人，又當左教會係神殿，泵錢泵力入去以為自己做緊奉獻

2003年,開一個新壇都用7500萬

仲有奶共奶到開普通話環節

我都想知

都係掠水宗教呢啲真係好多人純搵錢做
做警察都無呢啲人咁賤
價值觀問題

幾年前已經鬧到分左迦南堂出嚟，今次再大鑊啲？

主撚狗~主撚狗

捐俾教會就如同捐俾攬炒一樣

屌
最貴ge平民

Pin this la
一擔擔

依個係神比你既考驗

教會仲有好多純情大波女，入教會上到位真係又食又拎

一切都係神既安排

信徒每個月既十一奉獻真係好搵過稅局

教會都係一盤生意姐

神召會係靈恩教會

但呢班口水佬去到外國可以做乜

親戚番果間細教會又係咁，個牧師退休後死都唔肯交番個自住(教會物業)出黎，根本一講到錢，神父都變神棍

係 真係乖乖奉獻

繼續開教會，都係講番同一本聖經姐

每個月穩定被動收入 仲要0風險所以做高風險投資都唔怕 又唔駛交稅又冇任何限制點用筆錢 怕死既淨係做定期都發達啦

細教會啲牧師都好撚有錢 唔好話大教會 成班羊牯

佢地要用英文講wor
咁叻唔洗係香港吹水啦

肯移民既就係深黃

， 外國有華人教會㗎嘛， 同埋喺外國教會講道，請個即時傳譯咪得囉……
你咁講，所有香港本地教會嘅外國牧師失曬業啦……

十一奉獻養撚人
香港好多耶棍

食屎啦

假道學

係啊，去youtube睇下d 講道，都係quote下聖經金句再自己解釋下，同dse 英文閱讀理解差唔多咋

ON9 仔和他的ON9囝囝

賣座堂, 座野用佢錢起?

抵死啦 奉獻係咁架啦

前扑後繼

粉嶺狗屋旁邊座野?

真正有信仰嘅應該跟住移民過去嘛
大家都係為主奉獻, 做咩咁嬲, 錢財乃身外物

神的考驗

推撚爆佢

最緊要內心有信仰，呢D全部都係身外物啫，帶唔上天家嘅

億幾食息都夠過世

啲惡魔出曬嚟

N年前咪有新聞講過某教會牧師係拎
D錢黎炒樓 炒野
之後賺左入自己戶口
班人捐埋捐埋 幫人起機

香港地係有信仰既，就唔會搞到咁既閪樣喇

不嬲開教會真正目的就係為左賺錢

信宗教都係弱智 心靈弱小需要虛假嘅野支撐自己

和尚屍姑都把香油錢變私己,遺產傳子傳孫..
點解牧者唔可以呢?
第日,林村棵許願樹都可以走,跟它的持有人,移居去英國繼續為海外港人服務..
走啦走啦.你們都走啦.

耶撚去哂邊？

五旬節 永光堂有冇人已經受到神既呼昭感動要去英國建堂宣教

都ok啦
起碼導人向善
高官先嚴重overpaid

點依d捐款唔當係洗黑錢?

我識一個年紀好大既神棍響澳洲勁多房地產, 基本上就係數銀紙

肯奶共就唔係洗黑錢, 黃絲咪係洗黑錢

神父係天主教，唔會有太多私人財產，亦唔會有單人自住嘅教會物業

牧師係基督教，好多都好有錢有物業有私家車

兩者係運作上有好大分別，分清楚

所有宗教問題，建議集體訴訟

上次SARS基督教會好積極抗疫，點解今次反其道？

CLS，真．夾帶私逃

條link大概由51分鐘開始聽

以前亞視成日播個套耶教節目
用幾千萬去搵挪亞方舟 又用幾千萬去搵聖杯

班教友都靠教會食唔少女啦
想唔比錢就食免費雞咁爽？

由植根北區到走遍世界，從上帝之城到化整為零

人都要食飯

十誡無話唔俾炒賣

外國宣教同打國際戰線，有冇分別？

個牧師咪係猶太人囉，錢錢錢

猶大先啱

傻閪耶撚

奉獻被轉移？

人嘅力量好有限，佢地有無懇切祈禱，將呢件事交上？同佢地對所有其他事一樣，祈咗禱咪得囉，神會帶領

贖罪劵賣咗千幾年邊個落袋仲要問

樓主可能唔太了解海外發展既流程

通常第一步係是旦一條友帶錢去買/ 租地方

然後岩玩先註冊到社團，都要番幾個月

有d地方行政慢，政治問題，教會唔疏通通常等耐d

但教會名義開設銀行戶口是否需要先有社團註冊我就唔太了解

如果識用又真係好有殺傷力

點解佢有權變賣教會嘅資產 佢自己要移民係應該用佢自己嘅錢 關教會屁事

不過如果教會為咗自己嘅財產安全唔好比共產黨侵吞 作出適當嘅轉移又係無可厚非

僧侶著草呀，即係你課左100金之後，佢喺你個版圖消失左

某程度上可能係因為教會法本身唔夠清晰 執行力又唔夠 一有起事想來就亂晒籠 有條文至少有規矩跟

諗起呢條片

非也 只係參照舊約嘅指引 「最緊要係要甘心樂意」by 耶穌本人

你奉獻左俾佢就係佢架啦，你理得佢點用姐？ 你交完稅人地鳩起大白象工程你咪一樣冇聲出！

事件顯示左教會法有其重要性 每一家教會都應該定立教會法 連條文都冇 好難做事清晰

牧師唔蠢喎………

神召會班邪教係咁上下,成日搵教友苯,又搵問題少女拉D毒撚入會
只不過人地終於出來不再割韭菜,直頭連根抜起

都唔係嘅，私人公司要交稅………

港共最想睇你地咁玩互相禁制令一齊充公

點解？ 因為係神蹟

頂諗起以前啲所謂教宗
牧師都係咁既食相 就覺得好嘔心

入得新教，俾曬啲錢牧師管，就預咗有呢啲風險

無知一問，教徒捐錢比教會，牧師袋完錢仲洗唔洗捐10分1出去？

但耶穌教門徒要愛人如己，要周濟窮人
炒賣房地產，唔單止自己需要，仲令其他人更難置業，絕對唔係基督徒應該做、甚至唔應該攞嚟作見證

有話牧師信咩？

攬炒巴無錢收喎

傻閪 肯知會你咪算係咁，天下宗教一樣黑，都係為利益

但在今個星期日，主任牧師梁偉明在講壇中公開表示（可上 查閱主日講壇錄影），教會即將要賣掉座堂的A、B、C（共值7千萬）座，而且，因為黎昇輝牧師打算回加拿大定居，他自己與友人註冊公司後（他已於9月時註冊了，教會的資金是否已轉移則不得而知），將教會現時合共1億的資產分別轉移到加拿大公司及英國教會，然後發展他所講的教會。

唔蠢又點會學許智峰，未轉走啲錢就自爆著草

報狗啦，話佢走資實追到返黎

但我都係唔太相信佢會係咁，認真的教徒有聽過佢講道，應該知我講咩，我會靜待結論

報國安

係咪靈恩派

笑到我仆街

好多耶撚一早同靈恩班邪教撚割蓆

僧侶被招降
轉下顏色啫
世界繼續運轉

唔同教會唔一樣
有啲細既教會個牧師個人工好un 所有開支都要左計右計
每個月都吊住條命又唔死咁

當然大個啲個教會資產係唔知點解可以有錢到過億

又一正生書院，好嘢

我識個直頭係澳洲有碼頭，日日數錢數到手軟

係神嘅旨意

有冇咁易呀, 一個主任牧師話賣就賣到 ? 唔多信

YES

我舊同事返呢間

都係𠴱句
醒嘅人信教係攞著數
蠢嘅人信教係俾人昆

利申：返左教會好多年，已經無返教會

地上個錢只係虛無

我都係，中學返過幾年，好彩回頭是岸
我就越大越醒，睇住教會啲大人越大越蠢。
有好事發生就會話上帝有聽你禱告，壞事發生就會話上帝早有預備/上帝比嘅考驗

可能係同一個人

改信伊斯蘭教啦

宗教 其實係心中即可 基督天主教徒睇聖經
佛教徒睇佛經 修行在生活當中 其實宜個世代都無乜宗教上超凡人聖既人 所以信主既可以信主 信佛既可以信佛 係唔一定要有人guide住 我認為唔使特登去奉獻比佢地

家下係消失埋放左入教會ge 遺蹟添

柒婆惡過上帝，佢話天堂留咗位畀佢

以前啲傳道人窮到窿，喺中國走難落嚟搞教會
而家呢啲咁嘅牧師帶成億走去外國笑死人

莫講話教會就算普通人都應該走啦！
如果唔走，遲早俾之那共撚黨掠晒

天主教組織有規模有教區，基督教就可容易整個會做傳導，所以有時有大台係有用

人哋牧師蒙主寵召去英國
你班信徒憑咩質疑

炒贏係神的恩典，炒輸咪係神既考驗lor，其實無錯

基督教教會如果當係公司嚟睇，個老闆就係牧師
咁依家老闆要執咗間公司佢，客同員工可以有咩say

你還有主呀～

大把教會有地自己起教堂
應該疊水過租ifc

平時啲奉獻唔係錢？

宗教是人民的鴉片

多謝你班傻西囉

所以果啲唔係奉獻
係比場租比牧師搞活動食女
人地有付出 班友而家食唔到女輸打贏要
牧師憑本事賺錢 天經地義

同啲細路仔講
你對眼好靚

叫啲女教友一齊返屋企研究吓點追討咪得囉

識咁諗一早食左女
唔會而家先走去呻啦

啲教會咁咪仆街囉
教會係神嘅資產
點做牧師架？

基督新教呢個闆問題好明顯

好似影音使團，根本係借基督教搵食

呢個係神既考驗黎
加油

玩VR都得架

神棍逐個現身
用人地錢幫自己移民
仲即刻有工開

香港有事
牧師比信徒走得更快
仲要啲人繼續俾錢供奉佢地

咁點解員工俾錢佢老闆

成件事就好似啲人落老蘭聽音樂
然後出來話酒水貴 比人呃錢
但班友其實連個場玩咩都唔知
自己on99仲走出來柒

牧師同教友就好似牧羊人同羊一樣

我未聽過牧羊人出糧比d羊
賣咗d羊賺錢就聽得多

通常翻天家先寵召

原來牧者
我是主的羊
真正意思係俾人刮羊脂羊膏
有事賣埋啲羊走佬

之前已經blocked左你

睇到你呢個留言，真係忍唔住……

你靜待啲乜嘢 ？ 咁多年嚟，我剩係知黎昇輝淨袋咗好多唔屬於佢嘅嘢 ……

十幾年前我已經喺唔同人口中知道黎昇輝係D咁嘅人， 嗰陣時都已經做到好出面， 佢都好似唔怕畀人知道自己不斷挪用教會嘅錢幫自己同個仔買物業， 簡直係土皇帝。

同埋你究竟識咗佢幾耐？ 返咗佢嗰間教會幾耐？

P.S. 本身唔想講，因為口舌招尤， 但見到你呢個留言……我真係頂唔順……

識玩

香港係地獄
外國咪天堂囉

好，咁報左警味，有冇法律上行動?

暫時呢，我只係睇到講字姐，你、樓主、教會自己都係

大家都係弟兄無所謂啦

推

教會不嬲無皇管

咁你千祈唔好信我, 繼續信小黎sir
In 小黎sir, We trust!

正神棍

同埋件事已經發生到咁嘅地步嘅時候，你都繼續相信嘅話， 咁你咪繼續相信囉， 真係冇嘢好講

我話我只睇到個講字，當中包含教會，你係邊度睇到我話信佢，係證據出嚟之前，我邊個都唔會信，你咁肯定，咁你又有冇證據可以提供到呢?

1. 多信眾
2. 信眾有錢
3. 信眾捨得比錢
4. 投資有度

是旦中一個都搞掂

抵啦 神召會

真 佢咁講野想幫都幫唔到

冇好意外之前都知果一帶更惡劣所以啲人吹風圓郎我只有

洗黑錢wo d狗去曬邊

聽聞粉神係無限公司
係咪真？
隔離粉嶺堂係咪都就執？

信有神都唔洗俾神棍呃掛

究竟你地係信神棍定神？

十一奉獻真係好撚好笑，話錢係萬惡，但又要奉獻！

神說：看見魔鬼了嗎？

教會仲多過7仔. 就知教會係幾咁好搵啦

耶穌講過有錢人上唔到天堂

而家已經變成
信神係自己嘅事
信人係群體嘅事

元朗神召會出哂名傳銷式傳教

教會咁有錢，有成億資產？

成個鐘喎 求time line

等睇擠牙膏
親口講要開宣教點
俾人篤就話冇轉移資金
仲有第四點同第三點已經原則上有矛盾啦
打算變賣資產宣教就唔算轉移資金

上到聖山話部攝錄機會突然壞，仲係山到搵到一塊木塊，話係挪亞方舟

因為黨安法殺到嚟
唔想變「中國天主教」或者轉地下教會
襯啲錢走到就走

耶撚最多物業
佢地咪就係財主

但聖經有話不可貪財

之前睇新聞啲教會可以full paid掃十鳩幾間私樓

個個考古學家日日搵都搵唔到
佢地一上去就搵到

53分果陣起

仲有第二點又係冇正面回應/詭辯
香港開教會係開私人公司名義
但加拿大有正式嘅 church authorities
自然唔會係開公司

耶穌就係見到人性仆街先去贖罪，牧師都係人，就算係門徒都可以昆鳩你。

衰d講句，班耶撚真係讀屎片，
聰明既耶撚應該支付場地日常開支就算。

耶蘇死左都激翻生，

我去幫你贖罪，你去信個惡魔行為既神棍

全部改信神棍算啦，

梵帝崗信中共d教徒個個都唔敢出聲

You got the point

報國安法啦，反華勢力

上帝自有安排架啦。嘈乜鳩？

要報數，應承左比唔比會有人問你係咪有經濟困難

「關心」下你咁

充左都好過俾條撚樣攞去加拿大爽。
反正教友點都一個仙都無。攬炒先係主旋律。

所以我唔信教會...因為都係人話事
信神唔信教會

通常都combo

你係有信仰嘅
自己屋企擺個十字架日日祈禱咪得囉
洗撚特登死去嗰啲垃圾教會做奉獻
教會不嬲係聚集最撚多仆街嘅地方
仲係性質最撚惡劣嗰種偽善仆街

Business Entity